致各位想參選素人：報名前無初選排名，最後一定攬炒

戴耀廷建議有三個方法：
1）只做初選 2）「排名」（初選）加棄選 3） 只做棄選

詳細可以睇以下post：
戴耀廷:民主派依然在考慮「初選」, 可能在七月初進行

基本上得（2）「排名加棄選」係可行方法

1） 只得報名前初選：

素人肯定唔肯，話現任議員有知名度優勢，如果報名宣傳期前初選自己一定被篩走，相信自己可以憑選舉宣傳期間知名度/支持度可以好似朱凱迪、羅冠聰、梁天琦咁透過論壇之後爆升，事實上真係有咁嘅機會，如果係報名前排拒性嘅初選，可能朱凱迪、羅冠聰、梁天琦都入唔到閘

3）只做最後關頭棄選：有五大問題:

1. 支持度/勝選機會相若、民調有誤差：上屆好多時各區尾席都有三四張名單有相同支持率：大家都8%，再+/-2%誤差，到時無一個人肯棄選，選民都唔知投邊個

2. 選舉經費要花費成百萬，最後補貼係根據得票數量每票俾返一定金額候選人，同埋要過到某個票數先攞到保證金，最後實有人唔想棄選攞返保證金，同埋攞多D票補貼選舉開支

3. 最後關頭先棄保、選民適應唔切

4. 唔肯過票俾唔同陣營：本土未必過票俾泛民，反之亦然

5. 對本土、素人都不利：本土起碼有20-30%支持率，基本上每區確保一席喺入到頭幾位，但如果每區有三四張名單同時出選，分分鐘分薄票源，最後無一張名單入到民調頭幾位嘅推薦名單，全部被棄

2）報名前排名（初選）加棄選
1. 排名只作參考，唔會強逼人唔俾報名，個個都可以透過整合名單/選舉工程入返圍

2. 初選有明確票數，而唔係有誤差嘅支持率%，差一票就差一票，可以先以初選嘅精確票數為準，入唔到圍嘅人，如果經過名單整合、選舉工程後支持率%明顯反超前本身排名較前嘅名單（扣除誤差值之後仍然較高%）就可以翻身入返推薦名單

3. 如果有候選人喺選前初選發現自己真係支持度太低，可以考慮唔參選/整合名單，節省數百萬選舉經費

4. 本土素人可以睇番總共票數有幾多席，整合做1-2張名單，協議好當選後都可以做議員助理、團隊成員等等分享資源，較大機會最後棄保階段可以喺民調入圍

5. 根據初選排名整合後好大機會泛民、本土都有代表，最後棄選之後選民都唔需要泛民含淚投本土、本土含淚投泛民

6. 報名嘅協調機制可以避用初選呢個名，揀健康大使又好、反黑警大使又好、總之要有個票數排名

幾多手足喺出面打生打死、面對牢獄之災，立法會如果唔過半，連否決權都攞唔到，只係同而家無分別，都係廢
無論泛民本土素人都好，可唔可以唔再好為左十萬人工、谷知名度呢D個人名利，犧牲手足嘅付出、犧牲整個反共陣營嘅目標？
請所有候選人都同意上述初選排名+棄選嘅較為公平機制
細節可以再傾，但報名前唔做任何野，單靠選舉最後關頭期望有人棄選、最後一定攬炒

泛民大黨請大局為重
唔好每區都派一條飛

解釋得非常好

P牌力推！

唔明
新東為例9席
你認為泛民、本土理想各派幾條飛？

你掉轉咗個因果關係
每區都總有温和民主選民

你同樓主啲泛粉平時最鍾意叫本土含飯民
點解你哋泛粉就唔可以含本土？

推

無錯
一定拗唔掂
排名加棄選係最公平方法決定泛民、本土各自有幾多條飛

你有無睇內文？
排名加棄選結果係每區都有本土入圍
泛民唔使含本土 本土唔使含泛民

素人唔協調 一票都唔會投俾佢地

反正佢地都會撞區撞到攬炒 唔想浪費我個票

支持

唔協調就唔撚投

之前都有個post拗到七彩
睇完我都明素人嘅concern
如果報名前初選 選舉工程都唔俾佢地做 的確抹煞咗靠選舉工程彈起嘅朱凱迪出現嘅可能性
只得初選係對佢地唔公平
排名加棄選係最公平做法

點都好 希望大家唔好再叫本土含淚投泛民 本土基本上鐵票嚟 無論結果點 只會投本土

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

無問題
問題係無一個報名前嘅投票做排名俾佢地參考整合
本土有三四條飛
最後只會大家一齊入唔到

有報名前嘅投票，可以計算到本土攞到幾多席
然後整合做1-2張名單
以本土支持者基數基本上選前最後民調一定入到圍
完全唔使含泛民

［支持就推上熱門］要將黃色選民量化，再去集體要脅泛民

有無收到風邊個唔肯排名加棄選

可以
初選一定有本土出
到時咪投

好post要推啊屌

感謝

香港臨死前個屆立會，因為泛民同本土攬炒，令建制大勝
諗起希特拉贏之前明明共黨加社會黨票數多過佢，點知兩黨反面唔肯合作，納粹漁人得利

民間眾籌搞初選排名有無得諗？
唔使考慮佢地願唔願意join
照樣加全世界名入去

推到想參選嘅素人睇到

唔好咁自私唔該要諗吓手足嘅血汗

泛民初選 = 14億人決定埋2千3百萬人既命運

唔明你邏輯
有咩唔滿意直接講討論下

最重要係登記做選民
唔做選民講幾多嘢都係廢話

check下自己係咪選民

排拒性嘅初選（初選入唔到圍就唔報得名）我都唔buy
但係如果純粹訂一個排名
俾泛民/本土參考各自總票源有幾多 有無需要整合名單/自己選擇棄選
呢個報名前嘅排名機制係有佢必要性

本土死忠投本土
中年和理非投法民

泛民本土齊齊入議會

可唔可能計下選民意欲本土死忠或泛民死忠
然後按比例劃分議席數目
之後先到投

如果立法會選舉真係想協調得到嘅話，唔係無辦法，就係學中聯辦嘅做法--------配票 !

從區議會選舉，可以獲得準確的票數分佈資訊，從而為立法會選票配票所用。區選與立選相隔不足一年，而且個數據精細到選區level。區議員日常同街坊接觸，比起透過網上平台配票，更有信服力。數據又係現成嘅，又唔使怕五毛搞搞震、俾人hack之類。

按此，可以推算出每個票站嘅嘅黃色選民比例，用區議會選區為單位配票：每個黃色區議員，喺自己所屬果一區，宣傳按機制所推舉嘅民主派立法會候選人。

當然，有部分選民係唔會跟足配票，但可以喺計算時計入allowance與走盞位。

但係如果兩邊都每區四五條飛
無可能單靠最後一刻棄選
點都要有個初選俾雙方各自整合下名單

就係要靠個初選俾各自陣營統計下每邊贏幾多席
各自整合下名單

係。其實棄選唔可靠
300萬黃營 總有人唔知

無錯
N係目標議席
最少都要用報名前初選整合到N+1/N+2張名單
呢個時候棄保先有用
N+4/5張名單根本棄其中一兩張效果好細
上屆九龍東臨尾都有工黨胡穗珊棄選
但黃洋達 譚得志 陳澤滔照樣攬炒

當然有人話黃洋達支持者點都唔會投其他隊
但我計過數
就算黃洋達照樣選攞走三萬票（應該高估左）
只要泛民本土素人只出三隊 分票平均就贏

就算熱狗唔肯協調 九東民主/本土派只出三隊就穩贏三隊

無本錢再分化內鬥喇
齊心做到立法會過半攞否決權啦
無否決權基本上幾多議席都係廢

知己知彼 百戰不殆

Push

需要初選！素人和泛民都要參加！

真係跟民調應該要投鳩達
但雷動叫你投快必

好難
快必選硬
如果有一席要比本土
白鴿律師是但一個要走
你信咩會咩

上次係7到PK 班雷霆救兵唔肯含淚
今次要講明一定要跟民調投 9達都照投

黃之鋒對快必 我覺得之鋒民調會贏
快必對梁凱晴 我覺得快必民調會贏
但最尾九成九民調相若喺誤差範圍內
所以初選有埋票數consider最實際

九東手足真係慘
又要含撚

唔算太差
個人覺得譚文豪 胡志偉 黃之鋒 甚至快必都投得過
起碼唔使含碧雲 白頭佬

如果得本身mark左九東既飛機佬 志偉 快必 就唔洗咁頭痕
明明Gphone落邊區都贏硬

好過比建制過半

如果協調到出三張名單就攪掂！九東三席拎硬

屈泛民唔肯初選嘅，睇下呢篇野，睇下邊個先係唔肯初選

泛民/本土/素人們求下你地
唔好為左十萬同埋名氣犧牲手足嘅付出

push

本土嬴好 泛民嬴好 我都唔理 我既目標係要少數派輸

就係得咁多 你地生生性性啦

贊成
甚至其實初選後協調好議席比例嘅話泛民本土係雙贏
各自取得大家應得嘅議席

請支持連署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

pish

今時今日仲各懷鬼胎
咩立場都唔抵幫
真心煩

舉例：

戴耀廷建議第一輪係係「公民投票協調」（無約束力初選 ）
就算第一輪入唔到圍都可以整合後照參選
本土派可以睇番支持度整合夾返幾多條飛出選

以九西為例
假設初選泛民四隊支持度（支持度純粹假設）
20%（民主黨）、18%（公民黨）、15%（工黨）、15%（民協）
本土初選4隊就
10% （張崑陽）9%（劉偉聰） 7% （李傲然）6% （劉澤鋒）
本土暫時全部入唔到圍
但戴耀廷嘅「公民投票協調」唔會逼人退選
反而比機會人整合後參選
本土就可以睇個figure整合做兩隊：
16%（張崑陽劉澤鋒）+同16%（劉偉聰李傲然）
假設支持率不變，到時最後要棄選嘅就係泛民第三、四隊工黨同民協
泛民兩席 本土兩席穩陣

相反，如果唔初選全部直接入閘
民主、本土成8條隊同共狗三條隊競爭
本土四隊分分鐘全軍覆沒
泛民第四隊都選唔到
兩敗俱傷

lm

呢個係第二階段，其實唔難
但第一階段com啲點樣選邊個出係難題，亦係依家棘手嘅問題

加油
睇其他po入嚟的

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

應該係話每個泛民大黨都唔好諗住每區都出一個，尤其係民主黨同公民黨
諗起上屆工黨同人社5區都出名單(工黨冇出九西)，其實嘥左唔少票
而且民主黨九西新東，公民黨九東，同埋公民民主黨新西都唔算高票贏，今屆再選都唔知會唔會輸埋兼嘥票

我仲有個建議:
假設九東出左民主黨同公民黨排頭位，各自同民協同工黨合組名單'抬橋';咁九西可唔可以變為民協同工黨排頭位，由民主黨同公民黨抬橋
咁既話至少各個黨都可以確保係立會有1席先，避免到區區都要棄細黨保大黨，搞到d細黨係立會生存唔到

其實佢地肯咁樣當然最好
其實上面嘅政黨支持度純粹舉例
上屆劉小麗係票后（而家入左工黨）、民協何啟明喺深水埗區深耕多年
反而民主黨公民黨有機會派新人袁海文余德寶出選
所以分分鐘民協、工黨支持度高過民主公民兩黨
民主公民兩黨需要分別同民協、工黨合組名單抬橋
然後九東民協施德來幫公民黨譚文豪
新東工黨郭永健幫民主黨林卓廷都唔定
不過最好根據初選 支持度較低嘅整合入支持度較高嘅名單會比較公平

絕不接受沒有選舉(論壇)的初選
只會選一些政治偽人

絕不接受沒有選舉(論壇)的初選
預早做選舉初選論壇
便會有公正的排名
不會只選一些政治偽人

當然 選舉論壇一定要搞

絕不接受沒有選舉(論壇)的初選
預早做選舉初選論壇
便會有公正的排名
不會只會選一些政治偽人

其實素人唔加入協調只係會搞到自己破產，選舉支出至少7位數字

係,所以可以由各黨搞左黨內初選先,再根據各黨參選人既民調支持度去協調

仲可以用各參選人係立會+區會既投票,出席紀錄(如有)做參考

解散民主黨
全部人以素人身份參選

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署